[<div class="box01">&lt;라떼처럼 부드러운 오세훈입니다&gt;<br/><br/>라떼? 올드보이? 기득권? 고민정 후보가 저를 언급하면서 활용하는 단어들입니다. 제가 알고 보면 라떼처럼 상당히 부드러운데, 정치적 프레임이겠죠.<br/><br/>오히려 고민정 후보의 '라떼의존정치'가 더욱 문제가 아닐까 합니다. 구청장, 시장, 대통령까지 연결된다면서 자신이 적임자라고 하는데, 그분들이야말로 원조 라떼, 올드보이, 현역 기득권 분들입니다. 전부 저보다 나이도 많은 분들이고요.<br/><br/>특히 요새 청년들은 '기득권 찬스'로 불공평한 세상이 바뀌기를 기대하고 있습니다. 고민정 후보가 자신의 ‘빽’을 자랑한다면 젊은이 답지 못한 거지요. 그분들이 언제까지 도와줄 수 있을지도 모르는 일이고요.<br/><br/>홈카페족 사이에서 일명 '달고나 커피'를 직접 만들어 먹는 게 유행이라고 합니다. 저도 얼마 전에 집에서 1000번 저어서 직접 만들어보았습니다. 라떼보다 더욱 부드럽고 맛있네요.</div>]
